[自願醫保懶人包] 自願醫保抵唔抵?自願醫保比較、整合及分析

自願醫保(VHIS)前兩日正式推出，好多新聞都介紹自願醫保，好似好多資訊，究竟要點揀? 咁呢度就講幾樣重要既野，睇完應該大致上都識點揀:

有任何野想問歡迎用以下呢條link去問，或者係直接下面留言問:

最底會有懶人包

自願醫保? 同普通醫保分別?

自願醫保計劃係政府推出既政策，提出一啲監管要求保險公司跟住去制定產品，達到政府要求就可以申請批核成為自願醫保認可既計劃，所以係以前買左既plan都唔會係自願醫保既計劃，只有經過批核既產品先會成為自願醫保既產品同可以退稅。

自願醫保比起以往既醫保，係接近基本既住院保險(係唔關門診睇醫生傷風感冒事)，

咁邊啲係批左既自願醫保呢?

經批核既產品其實可以係政府官網睇:

標準計劃:

靈活計劃:

點解會有兩種PLAN?

首先要知道咩係可以做自願醫保既標準，個標準就係所謂既VHIS標準，姐係最基本都要高過呢個標準既產品先會係自願醫保既合資格產品，每間參與既保險公司都要提供最接近VHIS標準，即最基礎既產品(最多可以有10%保費成本加幅)，呢個就係所謂既VHIS標準計劃，而多於10%保費成本既就係靈活計劃，下面會再講。

VHIS標準係一個共同既標準，係計劃最低要求，呢個就係個標準:

所有參與既保險公司都有標準計劃，係最基本既plan，而且每間保險公司既標準計劃接近一模一樣，係最平最經濟既選擇，只會有好細既分別。

因應政府既要求，自願醫保必須有下面幾項以往住院保險無既或者好少見既保障:

-高級診斷成像檢查
-精神科治療
-非手術癌症治療(電療、化療、標靶等等)
-先天性疾病保障
-未知已存在疾病保障

以往醫保無既野:

-稅務優惠
-保費透明度
-保單條款標準化
-非自願病房升級保障
-手術費用支出及賠償估算

*個別項目要解釋比較長，下面再討論

咁最重要既係，標準計劃抵唔抵?

可以睇下幾大保險公司既定價:

可以睇到價錢好似都幾大分別，但好消息係，今日只係第二日，各大保險公司已經有多項減價，由於太多新消息，呢度都唔講哂，下面再討論

但當原價討論

上圖左邊綠色係歲數，白色既係每年保費，買開醫保既話會睇到其實比一般醫保平一截，但標準計劃只係最普通既保障，保障額其實係低過一般醫保，但性價比係高既，除左保障額較低外

仲有其他比較位，以一份某大公司住院保險比較，比較各自特點:

可以睇到標準計劃係有好多特點係傳統醫保無，但都有好多傳統醫保有既特點無左，而且保障額差一截，所以靈活計劃解決左呢個問題，所以

靈活計劃保障係同以前住院保障額較高或差唔多

靈活計劃係保障得多好多既，無論保額定保障範圍，亦有最重要既SMM額外醫療計劃，即基本保障claim唔足會包底其餘80%既保障(甚至有公司係100%)，而靈活計劃普遍都會比而家既住院略平

靈活計劃個個都唔同，例如有公司會有醫療網絡既優惠，有公司會有加保權益，又會唔同既包底保障，而且靈活計劃係將會有中高端醫療既計劃，同樣係會有自願醫保既優點，所以呢度就唔再詳細去講住。

個人認為，標準計劃係非常抵既，但如果買左標準計劃就覺得會claim得足就一定會失望，但都不失係一個基本保障，當然想保障得較全面就要買靈活計劃先會比較安心，另外值得留意，其實保障限額係用每年去計算，比起以往醫保每次計，其實如果一年需要入超過一次醫院，就相對唔夠傳統住院claim得足，但首次claim就會比較好，總之各有各好既，但自願醫保對幾類人係會特別抵買:

1. 需要幫屋企人買保險既，例如小朋友、父母，退稅會比較明顯
2. 有團體醫療，但團體醫療好麻麻既，買標準計劃已經好夠
3. 唔擔心多次入院，認為自己比較健康，買靈活計劃會比普通醫療更抵，甚至標準計劃都有基本保障

至於買咩plan揀咩公司?當然歡迎大家搵我問，但如果大家自己揀，有幾個位建議大家考慮，首先自願醫保無論係幾貴既plan，其實都可以話係最平既一類保險，反而今日年齡既保費差距唔太重要，將來年老保費加幅先比較大影響。

承接上面，某D公司定價的確會比較平，但老實講，其實成本間間公司唔會差太遠，而家平其實將來保費加幅會比較大，今次見到反而比較大既公司定價唔會太進取，因為其實一來唔需要劈價搶客，二來都為將來保費考慮，始終睇到外國同類型保險都會加價加得好勁

其實有部份公司，係標準計劃係平到極點，但靈活計劃就唔貴，唔好單憑標準計劃既價錢比較就得，因為我覺得大部人係需要買靈活計劃既。

最重要既係，其實個plan可能有高低，但如果你唔係特別熟悉保險產品，建議你搵一個信得過，而且係熟claim既人去買，因為其實熟唔熟claim既影響可以比產品既高低大好多，而且自願醫保算係好平價既保險，其實佣金都好少，因為呢個原因，我都唔建議係醫保貪平去買無人跟既保險，當然作為一個前線人員，我係唔中立

----------------------------------------------------------------------------------------------------

懶人包:

自願醫保分標準及靈活計劃，就係最基礎保障同正常住院保障，標準要預入院要自己俾多d，但就好平，而靈活計劃普遍會比以往計劃略平(部份公司略貴)

自願醫保比起傳統住院，用每年限額計賠償，雖然首次賠償會比較高，但同年多次入院就相對唔抵。

自願醫保有高成像檢測(MRI、CT等)、精神病、先天性疾病、未知已存在疾病保障等等條款

自願醫保只要受政府批核，標準同靈活計劃都可以扣稅，幫屋企人買既單都可以扣，每個受保人上限8000免稅額。

自願醫保黎緊會不斷有新產品，將會有中高端醫療產品，可預見將來愈來愈多新住院產品都會係自願醫保計劃一份子。

已經有醫保既朋友，將會收到保險公司通知，可以轉換至新計劃，有可能需要核保，如果拒接直接促銷就要自己搵保險公司搞。

有任何野想問歡迎用以下呢條link去問，或者係直接下面留言問:

另外我telegram係:

有興趣都可以睇下我以前寫過既野

中間有幅圖無底色 用黑底lihkg會睇唔到

標準計劃係保障 已有未知疾病，唔係已存在疾病
你到底搞清楚未

留名學嘢

係保障已有未知，同未知已有(已存在) 都一樣意思
睇保單條款
部份保單用已存在，部份用已有，意思都一樣的

支持

如果claim 過下次續保係咪會加保費？

另，個表係咪年費黎？

Lm

Claim過係唔可以加保費 其實呢個都係自願醫保特點黎
姐係pool rating 所有係同一個pool既人都用同一個rate

個表係年費黎

咁想問買cigna/bupa 個d 普通房plan 二千零蚊一年 定 買自願醫保好

留名

睇你想要咩
Cigna/bupa吸引你既係咩？如果係價錢 咁自願醫保就可能比較平

但cigna 同 bupa 都好平wo
同埋好似有咩出院免找數

利申 唔識

講平 自願醫保都平

好中立咁講 佢地真係平
但同時佢地都會有d條款比較嚴 例如入院後發現無事/check唔到有事 會唔賠

另外免找數亦係有好有唔好 因為免找數係要佢地幫你搵醫生
其實佢地搵醫生報價係會平既 同搵85折的士有d似

平時就幾好 人多繁忙或者個手術多人做就好煩
同繁忙時間你唔會call到85折的一樣

所以平背後係有原因
不過唔代表佢唔好 只係對應返保費

而自願醫保會唔會話好好？黎緊都有免找數
而且保費都平既 （不過保柏就好貴）

反而你去睇其他公司既plan都好有競爭力

每次,每年,邊個好D?

例如我有病做完手術,住咗兩日出咗院,之後過幾日發覺仲係有事,再次入院又因同一種病入院,呢度係咪計咗兩次?,定係第二種原因再入院,先至計第二次?

想問個定價表每年會唔會再加，或者有冇寫明加價上限

我意思我買左個個plan再跟年紀adjust個價，會唔會跟個表加之餘再調整

有無好既an/公司推薦下

Plan

每次每年其實實際上有d難比較

每次入院既所謂一次 除左唔同病入院
係會計埋同一病況 可能90日內（睇唔同公司）既野都當同一次計
咁呢d情況每次都唔一定好

咁但係每年既話 其實以而家quota計 第二次開始都要自己俾一部分

當然以上係好概括 個別例子要睇返當時點claim
醫生點寫之類 最好你claim之前問返你相熟既保險朋友啦

咁我既意見係 以而家保障睇 每次好似抵d 但靈活買高d SMM一樣ok

點揀都唔完美 咁你自己感覺邊樣好就邊樣

立場：我覺得靈活高Smm好既

係會加價 可以跟通脹/個pool既情況而定
舉幾個會加價既原因：

-醫生、藥費、手術費加價
-買呢個plan既人風險比預計高
-以往定價太平，可能要補返成本
-個pool既風險本來好好（例如新公司），但日後參與計劃既人風險比預期高（例如d貪小平宜既客，狂claim)

而加價係無上限 但競爭係會限制到個加價
因為早幾年保險公司加都加得好勁，近年控制定價同成本，所以近年加幅先低返d

你著重d咩？其實搵你信得過既人重要過plan
唔係咁多人識自己搞，如果想自己搞哂，搵醫療網絡既都唔錯

如果以今日定價睇
宏利算唔錯 Aia同保誠既rider都ok
有d公司我本身有偏見就唔評論太多

我本身係醫管局員工, 有醫療保障(生cancer包埋標靶藥), 咁我係咪買標準計劃都夠?

其實你醫管局理論上唔買都ok 因為cancer會係cancer protection同危疾個邊既野

呢d plan反而唔關cancer事 （無論自願唔自願醫保都係）

所以其實政府福利都唔影響，都同出面一樣 靈活計劃較好

LM

原來醫管局員工包標靶藥，文職都有？

咁你係咪HA staff?

Aia保證全城最低價，之後保誠做左個promotion仲低
但其實兩間都只會係首年會係最平

有 但我唔知有無分文職定專職醫療

係咪姐係住院保
而唔係普通睇醫生有得保個隻

其實最重要係究竟係點既形式簽既contract
同埋邊個請你

有時Ha staff會調左出去 就算係醫院做野都唔會一樣福利

無錯

同公司果份差唔多
但公司有門診保障

本身係公務員 有冇需要買自願醫保？

未有自願醫保前 公司有basic plan 自己再買一份有墊底費既醫保做top up

咁自願醫保出左，我呢類做法需唔需要修正
定還是一旦無左公司plan/退休 就用返vhis做basic 再加醫保做top up呢

再加份危疾就perfect match

希望樓主未棄 post，求教

啱啱年頭幫阿爸買咗 AIA CEO plan
墊底費 25,000
我阿爸今年 70, 保費每年 25,000
但保障每年 1000萬，終生2500萬
唔明白點解會咁扺?

想問呢種有咩唔好處？
同自願醫保靈活計劃比較，
邊樣好d？

PS 原保單當然不保已存在疾病

我都想問

公司係老細俾 其實老細買好抵 你可以當個門診送既

自願醫保其實係俾你入私家醫院

如果你唔介意用公立 亦都覺得公立夠用 其實你係唔洗買
但始終公立就係要排同埋迫 所以我覺得醫保對公務員黎講咁平 好抵買

但無岩錯 公立都係有公立既好 要睇返你自己選擇

Lm學野！

其實各大保險公司都慢慢將d plan轉哂做自願醫保（topup暫時唔可以成為自願醫保）好多公司都可以係你離職俾你買過一份正常

所以你可以到時轉，另外公司medical好睇你本身好唔好

另外group med好既地方係轉工同退休都俾你買返份既
但如果公司要轉保險公司 而個間公司又唔受舊有既野 咁就煩d

但如果你間公司都有返咁上下大 都可以繼續 都唔會有咩問題既

或者加個cancer medical 就更經濟啦

如果我一直無病無痛 買左10年都無claim 過 係咪代表我白比左10年錢？

係 呢d醫保冇cash value 有你咪好著數？

抵唔抵就真係見人見致，要睇返你既財政狀況

首先呢 係抵既 因為保障額係真係好大 而且都會包埋cancer既藥費 治療費等等

但呢個抵要睇你係咪想要咁大保額 因為呢d plan既保費比較之下 其實算偏貴 始終中高端醫療 買緊好大保額
唔係咁多人俾得起消耗性保險買咁既價錢

另外呢 佢抵在有墊底費 有墊底費下既保險就會好平
其實對於其他保險都一樣 例如車保

同自願醫保靈活比既話 其實自願醫保個邊保額無得比既 但自願醫保都將會有高限額計劃 即你呢種plan
以我所知各大公司都整左 但未批到姐

所以如果你對呢個價錢ok 你係應該到時比較下高限額計劃 再睇下點轉法

呢種plan有咩好處？我覺得就係墊底同貴 墊底接受到就ok
而貴唔係講緊今日 係指將來 因為加價幅度好大 特別係呢d plan

不過對應返佢咁大保額 都正常既 所以我就要問你係咪想要咁大保額？

睇你對公立醫院既信任 唔介意排同迫可以唔洗
但如果醫保個價錢其他人對你黎講都輕鬆 咁當然係買啦

咁我健健康康買黎做乜 真係為左果百幾蚊退稅？

保險就係防你意外

利申，我叔公當年炒股有d錢，聽中介講買咗件醫保，一次過俾斷，到咗70歲都無病無痛，個個月有長俸去飲茶食野行山

有時d野就係咁奇

買最平既就得

你認為你未來冇可能又冇需要入私院 其實真係唔洗買

樓主，我想幫老豆老母買自願醫保，兩位都65歲，阿爸有吸煙，請問買宏利保費大慨係幾多？退税又可以退幾多？

我反而覺得公墓員要買進階版 買得vhis都係想有事上黎入私院姐 公僕收入高d唔應該慳落呢d錢買標準版 萬一入院做次手術仔你自付都嘔凸

我有保險呢咪即係唔駛買？

應該有電郵邀請你轉自願醫保
但已有疾病可能唔包，要問清楚

咁講 其實健康係用唔著保險既
但健康無人估計到 所以呢個係你個人選擇

其實你買唔買 估唔估中自己健康 都係你自己承受

唔買可能慳左保費 都可能要自己俾好貴
買可能會慳左醫療費 都可能會哂左保費

其實我諗個考慮位係 保費相對好平 俾左唔會影響到你人生 買唔買都應該唔會搞到你太多（影響到既話唔好買啦 一係就保險太貴 一係就你本身財政狀況有問題）
但萬一有事 要俾個舊錢可能會好大

係我既角度 唔買可能慳少少 買就可能蝕少少
但用既時候就好著數

咁但係可能你覺得保費好多 都無得講 反正多少好主觀

不過你可以諗諗 如果你儲起既錢一部分係你既儲備 我諗你都唔想有一日真係要拎出黎洗左佢

咁純粹計數 用小小保費槓桿左一舊大既錢做儲備金 你其他投資都可以更放心啦

其實65仲要有食煙 核保都麻煩 有冇其他病歷？
退稅退到幾多要睇返你介唔介意係度講你報緊幾多稅

如果介意就tg傾啦 唔介意你講出黎幫你計下

已有既唔洗另外買 佢會問你轉唔轉

我轉左會係小左保障？平左？定點？

幫六十歲父母買靈活保障一般幾錢？

睇返你本身邊間 買開咩plan 佢又俾咩選擇你

感謝分析

我保費都係 25,000
Leverage 到 1000萬我覺得好抵

感覺現時的自願醫保保障太低
個人認為如果小事就唔使保險，
大事自己俾唔起所以要靠保險公司分擔風險
所以選擇了這個 plan

佢冇墊底費d plan 我睇過
供得十年嘅錢同保額差不多相約
咁低 leverage 嘅情況我認為可以自己 handle
例如留筆錢作股票投資，複式回報以準備支付將來醫療費用
所以買黎是為了支付自己無法支付的開支

BTW 多謝提醒有高限額計劃
咁我暫時唔郁住，耐心等待

巴打有孝心
我爸爸都係吸煙人士
今年 70
之前買 prudential 一般醫保唔批
然後 AIA CEO plan 要墊底費的批咗

我上面 po 咗保 d 乜
巴打可以參考下

吸煙係麻煩d
要問多幾間揾多幾個 plan
希望有人受你爸爸啦

另外真係要多勸佢戒煙
我勸咗我爸爸好多年都唔肯戒
可能見我幫佢揾保險咁麻煩
上星期終於肯去報戒煙班了
希望佢成功啦

退休先嚟買仲係咪果個價

我都解釋下點解普通醫保個leverage好似好低咁，其實就唔係好低既，因為佢係每次咁claim，同埋每次都係無自負額

對保險公司黎講，呢種plan係只要你claim一次，佢就要好多年保費先cover到，就算你claim幾萬蚊都係

但有墊底費既又唔同，多數既claims去唔到好貴，平平地既佢賠少兩萬就差好遠

其實背後leverage唔係差太遠，但中高端的確係leverage大一截，只係無表面睇差咁遠

唔知架

因為最主要睇你退休個陣健唔健康仲買唔買到先

多數退休人士都唔會係正常價，但其實唔係因為年齡加價，只係因為健康

同埋經驗黎講，到退休個陣多數係想買買唔到多過嫌貴

公務員想買醫療保險 即係有張卡
屎忽痕感冒可以去私家睇 個d

應該點買好

巴打好有心

自己本身有公司保，手術費保13萬到，依個情況買自願醫保有冇用？

另外想幫屋企人買埋
兩老六十五歲， 一個有高血壓，一個冇乜病痛
一個成人三十五歲，冇乜病痛
咁樣我幫佢地買自願醫保，加top up 好唔好？

而家報500k左右

標準有冇得轉去靈活？
定要重新申請？

幫樓主簡單答下，宏利agent，不過買的話請聯繫樓主，不想騎劫樓主個post

父親。 標準計劃 一年8200左右（未扣優惠）
靈活計劃 一年17220左右 （未扣優惠）（普通房加上超額醫療保障）

母親。 標準計劃 一年7839左右（未扣優惠）
靈活計劃 一年14586左右（未扣優惠）（普通房加上超額醫療保障）

你本身有冇咩病歷？其實你買醫保加門診就可以

手術保13萬係剩保手術？定佢係分細項咁樣計？

65歲其實買醫保會有困難 加上有高血壓
我諗你要quote下先 未必一定買到

Btw有心唔算啦 始終我都要搵食 但想搵食得黎你地都可以有得著 我都想香港人對保險業介有唔同既睇法

以你報稅 一位可以報8000 有剩可以剛下你有冇兄弟姊妹要扣 可以加保單持有人

以17%稅率計 每位可減$1360，免稅額黎緊仲會再加既

加保一般要再申請 定你係投保當中？

謝謝 巴打
你係返邊頭？可以認識下喎

KT

唔好唔買 有識人一直有公司醫保所以冇買過50歲自己開始有毛病想買個時 已經冇咩受保 後生買定都要

通常病人最想買保險，但又買唔到

我個公司保有其他細項，我淨係記得手術費有太約13 萬

65歲高血壓買唔到自願醫保？

~7000-~13000 呢d range

正常無病後生
醫保買最平 再topup 個門診 大約幾錢嫁

手術費好少去到咁高 巴打好高層？

當作30歲 manulife 就是5100一年。其他公司就問樓主

癌症康復者買唔買得？

原來門診會貴咁多嫁

咁已知已有包唔包？ 爸爸之前有血管瘤開過腦，跟住保險加loading加好多，轉自願醫保+靈活計劃好唔好？

唔包，我意見唔好轉。樓主唔知有無其他意見。

其他公司可能平的，manulife 門診要2千幾

我見靈活計劃內同一種病房有”特級高額醫療”同”高額醫療保障”其實有咩分別。

特級係金額多再多d

首先你係買公務員plan? 公務員plan就有得附加既
但門診抵唔抵好睇你自己本身睇幾多醫生
有d門診醫療卡真係都2000幾蚊

如果你想報價 可以講多d資料係度傾
或者tg我呀

癌症康復者可能買得 要睇你個健康狀況

不過你核保一定會難d
另外市場上都有專門俾癌症康復者買既保險既
你想要d咩？講多d我睇下邊樣岩你d

其實都唔平 但係咪貴好多就好難講 你買group ontop門診咪平d 但睇返你情況

保險轉醫保呢個問題其實好難答大家

一來要睇返你本身個plan如何 比自願醫保好/差呢？
另外又睇保費會唔會貴左？

而且好多plan都俾唔洗點核保可以轉換既 但都要睇你買開咩product 同咩公司

所以想知既話 唔介意就post出黎傾下
或者私底下搵我傾啦

我答案係唔一定 因為有d公司係會包返既

因為佢爸爸係 已經投保

其實就係保費同保障金額唔同 只係兩個唔同既名

就好似中汽水同大汽水咁

不過可以留意下 唔同公司呢part賠償係有d唔同既 計算方法都唔一定一樣

如果想幫屋企人買都係要搵中介？

你可以唔搵架 你可以直接搵保險公司既
不過唔係間間都會接

不過作為中介既一份子 我唔敢講我地必需有
但我覺得我可以俾到價值客人 唔係幫 而係雙贏姐

所以如果你對中介人不滿 我絕對明白
我諗有唔好經歷會憎中介人係人之常情

所以搵唔搵中介係你個人選擇黎姐 無話一定

保險公司主動send email黎邀請轉自願醫保，有無咩要注意？我仲未問agent

用緊AIA既特選「健康之保」2住病及手術賠償連額外醫療附加契約（普通房）加份危疾

巴打識填form既 可以唔搵既
但如果唔識既 一定有排煩 因為你仲要幫屋企人搞

lm

撘單問下，小弟26現已投保FWD 危疾全守衛(優越版 ，廿年）千幾蚊+ Cigna 尊尚醫療保，幾百蚊。
宜家覺得fwd 果到好金，轉自願醫保好似好啲？

買完出咗事會加loading?之前聽人講唔會?

自願醫保應該唔會。但估應該係好耐之前嘅產品

父母60歲 無煙酒 想幫佢地買份 年費幾錢到

老母有啲小病痛開過刀

老豆有過肺勞

情況好複雜

譬如小病痛開過刀，什麼病，手術名，什麼時候做，有沒有再覆診

肺癆，邊年中過，有無再覆診

都要問問保險公司受唔受保，建議問多幾間保險公司

想問下有冇時間限制

假設我同A公司係今年4月1號買左基本plan
但去到下年4月1號前我轉去B公司買基本plan for 2020-2021 又得唔得？ 當中我有咩要考慮/限制

另外想問下宏利好似做得比較平 有冇伏？

1.得。無限制買幾多份

2.我做宏利，我緊係話無伏。同埋你留意下，宏利無廣告，緊係收得平d。Btw AIA 廣告好勁

你問下其他人宏利有無伏，我有bias。

冇買開，想買普通既自願醫保

巴打有冇推介？，唔介意幫襯連登巴打？

問樓主。費事搶生意咁。

不過如果想買宏利可以找我。

巴打留TG?

樓主留埋TG

樓主個TG 好似頂樓有

Sorry 呢幾日都比較忙 都無咩覆大家
之後會覆返

如果要快少少覆可能tg我會好d

Google form個邊我通常朝早夜晚check

聽日再update關於一d自願醫保既新消息

用緊Bupa好好唔會轉其他，推薦佢

咁我公司有團體保bupa既
自己想買份自願醫保
有份心水 cigna既 靈活計劃(優越) /$15000墊底
呢個計劃再配公司醫保既方案 算唔算好？

但bupa 都有出自願醫保plan ? 咁姐係買番普通plan 定 自願醫保會好啲

用過 Bupa出院免找數，好方便

其實要注意既係比較一下保費同保障
危疾就唔關事既

你睇下邊份你覺得比較抵 同埋你係咪需要扣稅等等

另外同級正常都唔洗點樣核保

其實貴個度係危疾 唔係醫療黎
你覺得貴既話應該買term
同埋聽你咁講 你唔似應該high end medical既人

不如你買返普通medical好過

其實好睇你本身邊間 同用咩rating既保單
自願醫保一定係用pool rating

即唔會因出事加保費 你原本既單就要你搵返先知啦

其實如果純粹醫療 係可以幾千都可以

你有幾個做法

最經濟
買cancer medical 買topup之類 最平

買墊底high end或普通醫保

危疾呢個年紀都比較貴 唔太建議
可以由幾千到幾萬/年都可以做到

其實你轉公司無咩時間限制

但你留意返自己健康狀況同埋等候期

另外claim會睇你買左幾耐

有冇伏呢 我好真心講 其實睇落好似間間有平有貴
但早十年最平個d就係而家最貴個d 反之亦然

始終保障額差唔多既話 成本唔會差太遠

反而搵到人幫你搞好d個claim 絕對比你慳少少保費有用

但當然 梗係可以格價 亦都真係有平同貴 但無睇落咁多姐

其實我對宏利冇廣告好大保留
宏利絕對算多廣告 只係唔夠aia多

當然可以 不過呢幾日我有d私人野忙緊 可能會覆得慢d 歡迎你tg搵我

Bupa其實都唔錯 不過無以前咁抵了

幾好 如果你bupa個group medical唔錯
其實可以買高少少墊底費

都有出左 但bupa暫時算好貴 而且都唔係好有競爭力

感謝樓主
佢墊底費上一級都$25000

點睇標準自願醫保+top up
係咪已經cover到大部份大房支出

靈活醫保花多眼亂好難揀

或者你post你份group med出黎
同埋你想有事完全唔洗俾定唔介意俾少少？

其實只係想要topup唔需要太大額 夠用就ok
如果你真係想保額大 high end做topup相對性價比更高

我個人覺得靈活都夠用 而且smm無墊底

係咩病好重要 手術又係咩手術？
如果病係私隱就私底下講

有冇人知富通D PLAN得唔得?

唔識，不過怕佢隔幾年又賣盤姐

我見直頭成個POST都冇人提過呢間公司
我因為本身有基金保險所以先想係同一間買
但係又唔係好睇得明
佢公司網站又冇寫明保費既野
所以先想問下睇下有冇人知道

問返你agent lor

岩岩搵到呢張圖
大家參考一下D保費

搭單問句，公務員本身睇公立都唔洗錢
而且一早已經有D公務員既自願醫保plan...

而家又多左呢個新既自願醫保，究竟仲洗唔洗買 / 買邊種好d？

岩岩都研究緊D醫保資料
我諗都係要睇返你D PLAN既保障率
既然冇限你係唔同公司買唔同既保險
如果你公務員PLAN 保你某項醫療得50%
你咪要自己比50%

照道理你可以買多一份保險保果項醫療既50%
咁咪可以CLAIM足哂D錢 唔駛即時拎錢醫

如果本身有份自己比錢買嘅醫療保仲洗唔洗買

........不如加大本身份top up

我前排幫富通買左份危疾
我買之都有睇下間公司d資料
我見賣盤唔會影響簽左既單
所以都照買左

大師真係唔敢咁講 唔好咁抬舉
我都係一個要搵客既前線人員黎

其實你既medical比較低保額 如果真係想買到唔洗俾
可能都係15000會足d

但其實25000都可以 不過你預自己可能都要俾d

你做完好快就買？正常唔太影響

我個人非常唔推薦富通 但原因比較複雜
呢方面我都主觀既

富通基金近接近全行最貴收費

呢張圖其實唔太準 有揀過保費黎出

最準確都係搵返vhis官網去睇

最公道

其實呢個問題唔關自願醫保事

係醫保值唔值得買？首先你要知道公務員福利都會唔同例如Ha staff 會有更高保障

而其他員工有既係：
Staff clinic（要排）
優先籌（但都要排）
某d醫院既公務員專科 例如伊利沙伯L座

而佢地都係拎住Gf181就唔洗俾藥費

但問題係你要用政府醫療系統
其實政府唔好咩？政府其實好好 不過要等
如果唔想等其實一定要買 因為唔買入私家好唔抵

俾保費都係為有得揀 但唔想買都無問題 只係用返政府姐

其實買邊種好 好睇返你個人需要

同埋醫保都幾麻煩 好多項條款同細節
我個人都鐘意自願醫保係因為條款清晰同比以往鬆
但保額就唔一定比以往高

你可以轉 可能會抵左

其實唔會無影響 因為錢都係係個客度黎

Cigna其實好唔好？我見評價好一般
咁有無其他公司plan可以補完我份公司醫療

少病 少住院係咪少需要d？
每一年係咪越貴？
同危疾完全冇關？

欸 提起傷心流眼淚
細個唔識諗一鳩簽左份25年
依家想退單又走唔到

但富通平台多唔多選擇？

有份永明醫保
點轉自願醫保？

你個agent 會安排

你上佢官網就有得睇
我個PLAN個名好似叫盈匯

我覺得ok 無特別好壞
Cigna有既其他公司都會有
比較特別係cigna最早批到高限額計劃

其實保險好難咁估 因為我都唔會估到你將來既健康
我既經驗係 其實可能早排都好健康 突然又有大病

又有好多感覺上好病 但其實多年黎都無病咁

所以保險係保萬一有事 過份樂觀/悲觀都唔太好

危疾係唔關醫療事

又唔一定既 因為可能有bonus補返d
無提取費盡快走囉

正常 唔會特別多/少

你會收到信/email 講要點做

永明個邊有冇claim過？

份約就係你早退 就要賠剩餘年份既基本保費
問題係份單仲蝕緊幾萬蚊
一退全部錢冇哂
所以先話走唔到
好harsh 既條款

claim過
問經紀佢又話公司未有leaflet

用開carepro，貪佢有全數賠償同之前都claim到，講真，扣稅唔扣得好多，未知已有疾病個保障對我唔算好吸引，我無諗住轉自願醫保，ching你要睇番自己需要決定

又唔一定要簡個平就好嘅，應該係簡份啱自己嘅

個表既2k左右既價係年費黎？
診所睇醫生包唔包。如果包咪好抵？
定係要去到腸鏡，胃鏡，住院先包？

係提取費要跟25年？定係真係要賠基本保費
因為真係好少聽要賠保費 會唔會其實唔係咁？

唔會無啦 一早出左

因為bupa除左平 都無咩優勢 你可以留意下其他人評價

係我識既同行入面 曾經好多人都好鐘意sell bupa
而家都轉哂賣其他 因為唔少都中過伏

要手術/住院 係年費 其實唔包門診都真係好抵

我都想唔係 睇返張保單D條文係咁寫 真係要賠基本保費

我本身份保險轉自願醫保，中間會有一段真空期兩邊都唔受保?
另外因為我離開左香港做野，所緣唔洗交稅，有冇辦法轉自願醫保果時落我屋企人名(唔識表達，即係當佢幫我買咁)，咁佢就可以退稅，咁得唔得?

So far用左bupa咁耐，都claim得快，反而agent跟果份就要左等右等

住院現金保障 可唔可以當自願醫保扣稅？

納稅人為其本人或指明親屬購買自願醫保計劃（「自願醫保」）下的認可產品，可申請稅務扣除。

一定要買自願醫保先得，其他都唔得，無得買完當係自願醫保

本身買緊AIA,見有email話可以轉自願醫保
按番條link入去睇只係比我轉靈活計劃，無標準計畫選
重要個保費貴過而家個plan

因為如果買標準計劃，應該係downgrade，正常好少人會downgrade 個醫療plan。

大部份公司自願醫保好似貴過同級數傳統醫保，宏利係平過

所以其實我個人真係唔鐘意富通

但好多broker朋友好鐘意

如果你係轉換 其實唔會有唔受保既時間
不過間間公司行政唔同 萬一中間要claim我諗要問清楚點搞

加名係可以既

其實你有好既經驗絕對係好事 我都明白agent單有agent單既問題
不過你而家都可以考慮跳過佢搞

暫時唔得 要符合vhis standard先可以
即起碼要係基本住院

但將來得唔得 係有可能既

其實部分公司都會有呢個情況 所以按返你自己需要去決定轉唔轉

宏利其實都係幾進取 個plan幾有競爭力
但我有時都覺得宏利既同行都比較hard sell

你上面幅圖 其實個網站都執過先出 最客觀直接睇官網

但宏利的確係比較平 都係事實

但廣告唔夠進取，比起AIA

你個意思即係
自願醫保好過平時醫保？
會包更多未知疾病？
另外因為政府整會有個規範？
但價錢上都平少少？

Aia marketing做得好好 其實我覺得無一間finance機構夠佢勁 就算數量多都唔夠佢地有gimick

宏利其實都算做得幾好架啦

好過唔好過 可以好過 可以唔好過
因為部分公司進取 就自願醫保好d 反之亦然

包更多 可以咁講 因為條款上有監管
而且的確係有規範

價錢都係個句 有平有貴 我會話 可以平過都得

即係各有特色啦
但題外話
其實政府個本意
係想多啲人買醫療保險
減低使用醫療資源
睇個樣都係唔係好work冇乜大反應

其實暫時都幾work 因為好多人真係因為呢樣野去買
政府目標係去到出年150萬人投保

但係係咪真係
可以分散使用公共醫療資源？

買得自願醫保就係想去私家 咁起碼有能力既人唔洗迫公立先

同埋其實公立遲早爆 第時只會更多人需要用保險先睇醫院

我想問保障地域範圍寫全球適用
意思係咪就算係外國入院都可以claim返定點

如果我五月頭照胃鏡 咁我而家買醫保claim 到嗎

我覺得保險公司會當作為未知已有病症唔俾你claim，第一年0%，因為你肯定長期有症狀所以家庭醫生先寫紙要你去照胃鏡。

不過買果時叫agent 問下公司，睇下點覆

自願醫保都唔claim?

AXA 自動波將我屋企人供左廿幾年既plan
「升級」做自願醫保
咁做得架咩？

樓主你做邊間

想問樓主 claim 錢果part 係點做？ 如果本身公司有另一份保險，我又可唔可以claim 埋新買呢份

巴打有野想問 有關掛牌 麻煩check google

咁多計劃 根本唔知點揀

有冇plan包埋你每年去驗身費用

我本身係ha職員
係咪應該揀靈活plan?
同埋想幫媽媽買埋
會唔會bupa together 抵玩d？
貪佢可以share保額

請問幫70歲以上嘅吸煙老豆買
通過一次波仔
係咪有啲公司保埋已知疾病

想知一般plan有邊間推介

問埋如果呢個case靈活plan 最划算邊間
唔該晒

想幫爸爸媽媽同自己買保險但唔知點揀好
爸爸65，有已知疾病有覆開診，有吸煙
媽媽62，有已知疾病有三高有覆開診
自己25，冇病冇痛

驚佢地再老啲再有其他病自己一定負擔唔起佢地醫藥費
想知買傳統保險（包人壽住院危疾意外）好定自願醫保好？
同埋大約每年保費幾多到？
有朋友做保險有問過下，都想聽多啲唔同意見

push

我用Bupa Together醫保都係貪佢有得家人互通個保額，夠曬彈性。

想問下邊間入院check到無事，都照賠入院做檢查費用？

自願醫保，因為大部份新錢去左自願醫保，公司內部話傳統醫療無新錢入，將來加價幅度會較大

普通房+高額賠償（manulife）
爸 17220一年
媽 12296 一年
你自己 3672一年

意外同危疾就分開買，好少一齊一個plan 咁買

巴打有無tg
我都想問啲資料

巴打自己claim bupa?

之前都買左bupa，未claim過，如果有需要都唔知點claim

之前有周柏豪賣廣告

我放假找你傾傾
thanks

本身係宏利醫療保，轉唔轉自願醫保好
不過一年千幾蚊保費咁平？
我依家一年要一萬

個plan叫宏利醫療保？好耐之前買？未聽過

屋企人係我未兩歲就幫我買咗aia
睇返個plan叫life endowment special
Google完見到佢係儲蓄plan
話咩一定要供到死先有錢
真心唔識唔明
因為aia寄咗封信嚟話可以轉vhis
多唔多人保險plan轉去醫保？
好深奧啲資訊

而家份plan今個月要交1300usd
但睇vhis個網我個年紀 同公司都無邊個plan係過呢個數咁濟 即係其實轉邊個plan都得？

問你個agent 最好，估計係儲蓄plan + 醫療rider（估，唔清楚）

我尋晚問老母 佢話原本諗住儲嚟for我入唔到大學就用啲錢去出面讀書用所以應該真係儲蓄用為主
Thanks巴打 轉頭問下個agent先

只買high end，我個人意見

不過個plan都幾仆街，供到死先有錢，但又sell 你呀媽係教育基金

勸你問下個plan有幾錢，然後拎番舊錢出黎算
不過以前d plan 無乜監管，估計唔會多好多錢

>20萬hkd
我問過老母佢每年交嘅保費幾錢
自己計返個總數好似真係差唔多金額無多過

應該15年左右平手

原來買有墊底費，咁就要加多份

我公司單獨保單無term，得有儲蓄成份果d，答你唔到

現職broker 市面上所有VHIS medical CI 退稅年金plan 都有做

個筆數供咗21年
問過現有個plan應該係儲蓄+醫療，共1300usd每年
個agent話可以現有醫療變做醫保plan，呢part佔300usd左右
咁剩返嘅錢其實我係咪可以拎返出嚟？儲蓄好似好無用？

可以拎

儲蓄好似好無用——-兩睇

原本筆錢係老母想細個開始儲俾我讀書用
In case入唔到大學都有得幫補少少去外國
但而家u都grad埋
好似個本無乜泵大過，再放係度好似無乜value

碌大嘅速度應該唔夠醫保加價加得快